今年有18572人考獲33222，大約1.24人爭一個學位。

中學文憑試明天放榜，今年有7名考生考獲7科5**成為狀元，當中有2人於數學延伸考獲5*，成為超級狀元。

今年44521名日校考生中，有18572人考獲入讀大學的基本要求，五科「33222」成績，以一萬五千個資助學士學位計算，大約1.24人爭一個學位。

其實係咪好易入？

講到33222就入到咩

cls有手有腳已經入到

但事實真係33222就入到
只要唔係咩神科

人人有書讀

的確好容易
就快個個pass就有得讀大學

CU N展

考過公開試未？
基本要求年年都大把人meet到啦

非醫療一律乞食

1.24人爭一個學位wo

之前果幾年幾人爭一個？？

諗返起頭兩三屆dse競爭大到
依家就1.24人爭1個位

同埋好奇點解每年狀元數量都差不多？

但今年個數字睇落的確33222就好大機入到ugc

想當年我20分都入唔到

第二屆

遲出世有好處 但假設有學位剩 我有33222真係入到咩？大學有無得唔收

改為非專科會好d
老師 sw 個d都好好搵

sauce

你計埋樹仁丶鯨大丶恆大同教大個啲垃圾咪係囉

中小學報學校個競爭係咪仲激烈啲

點解唔收？

教大可以做老師
你咪話垃圾lol

咁都入唔到就真係廢啦

鯨大有nursing

等bno平權之後,好快學位過剩
33222都入到八大不是夢

依家考20分係咪任揀文商科

太多大學生 就快同當年f5升f7個難度一樣
所以普通科人工都開始下滑

隨時16分都有u讀

佢係計晒所有合資格嘅考生，1.2個人爭一個位，易咗好撚多

non ju呢

屌 當年20分要retake
而家已經穩入u

遲啲醫科都3322入到

16分應該有機會
得18000個人有16分
ugc都15000個位
仲有樹仁 東華 公大 我恆

第一屆DSE

今年明年易入好多

果時都講緊33222都唔駛諗升U 最少廢科都廿分

有二萬六千個唔正常既人

遲D出世率回升
到時個分又升過架啦

讀唔成書走去教書
佢好意思教人嗰下真係無恥便無敵

第一屆我24 lingu都唔撚收好彩最後都入到ugc

Why not

遲下真係人人都入到

不過我當年都係極度負碌19分入city終極冷門engine科seem

佢地點都會收夠人啦好似政府資助係咁

433333生不逢時

四萬幾人考15000個位，其實已經33%，不再係18%。

政府資助左個學位有得唔收咩

所以少左人補習

屌中文要3撚係

你揀乜科？中文？

好快要cut大學學位

香港90後真係被時代選中嘅細路

真係好

依家有得背文。。。

突然諗返當年第一屆dse有個女仔考433333接受訪問，個時個個都笑佢呢個分入唔到大學，反而今屆呢個分只要排啱jupas基本上有offer，學生少左真係愈收愈低。

有
可以收多啲Non JUPAS嚟令自己個分靚仔啲

cls 24分lingu都唔收係咩玩法

考到433333 開心到尖叫要匿埋喊

on9
人地1.24咪就係比過基本要求人數除番學位數量

入黎就係等呢樣

第三屆22分No Offer。
聽Intern仔講佢果年有人18分定19分入中大Econ，心都Up。

其實係 但係每年都得4成人考到

第一屆白老鼠
個個都盲中中咁揀

唔係，好似係乜嘢cultural studies之類，諗住放頭三打底

best 5 16分 how?

點可能？？？？？

應該衰中文

cls 乞食cultural studies最後佢係收幾分？

入港大太空系就得

洗咩可能
2014打後
香港已經得返一大同埋五大專科啦

第一屆好似係十個爭一個？
AL同DSE一齊爭，黐撚線

香港大學物理學系將於下學年（2020-21）開辦「太空科學碩士課程」，是全港首個相關課程，現已開始招生。

第一屆個個都放啲水泡科上頭3

佢行得太前

真係有

條女年年放榜都要binc

以前會考成十萬個考生

唔知佢依家點呢

有咩可能

唔知，我冇走去睇，不過好似第一屆dse lingu所謂水泡科都收唔低分

可能校長推薦計劃??

呢幾年少人考姐
遲啲出世人數仲多過第一屆DSE

易左咁多
之前3個先一個位

老實講得3322好極應該得ugc asso

文商科係收高d
engine先最易入

咪玩啦 隨時依家都一樣 遲下仲易過升A level

why 2014?

呢個係香港bb出世人數？

過多幾年1:1

當年我個fd 23分6901 唔收
而家21，22分都入到

但我冇phy m1m2 注定被撚

5**唔係限咗最top嗰唔知幾%先拎到咩

jupas入面ou已經入到啦，lingu都有機會
仲未計樹仁恆大東華明愛thei呢啲
對比頭兩三屆真係唔同哂

要做靚條數

係 我當年無phychembiom1m2 靠科ict碌入去
上lab堂又on99唔知要做乜 d數又溫極都唔識計
最後trans左去bba 又負負碌碌順利畢業

應該話正常有讀書嘅人啦
Band3日日打交爛仔唔計

係
07年打後競爭會激過第一屆DSE好多
2011年去到成九萬人

12,13年dse競爭大到痴線

Lm

姐係10個左右係maximum?

點解我早咁多年出世

21 same

Sad but true

trans難唔難？

邊可能24唔收

17果屆開始最爽
al班人走埋
資源集中哂比佢地

真,當年20分都要做鯨大仔,依家真係輕輕鬆鬆

OU係學位，City scope又係學位，BU CIE都係有學位，學位都有唔同層次架嘛

唔難 果陣interview個prof話 佢都知我科數學f多次就會踢出校
所以就比我轉
好有人情味

無知想問33222入唔入到八大乞食科？

點解會咁
之前人UGC難到仆街架

巴打咁癲本身數底好嘅同學有讀phym2入咗eng都話搞唔掂

2017？咩資源

以一萬五千個資助學士學位計算wow

即係Jupas ugc 學位
計埋自資學位 根本全部入到大學

UGC呀

原來係咁

其實如果要收真係收non jupas好過收太低分的

所以真係好負碌 明明真係好無實力

濕鳩大學生，差唔多同台灣同lv

出生率囉

好正

我咪22分鯨大仔

屌呀

我當年咁辛苦做乜撚野

33222先12分 話可以入到嗰啲搞笑？
至少都應該要5科16至18分卦

第一屆真係唔同玩法架 同依家完全唔同情況
拎23 24分都好忟水 大家亂咁揀科

好心無33222既人去拎智障傷殘

人地99％

大學都係睇科者

黃豆科

仲衰過asso

不過d人鐘意拎個學位打飛機

工程易入係因為難而冇人想讀

就好似中學m1m2冇人想讀咁

送都唔會讀

今屆都80% la, 距離99% 近左一大步

最後點

送都唔會讀？係咪呀

33%呀

拎唔到3322就唔計做份母?
咪弱智啦

啱呀
成世人9下9下玩咗大半世 讀唔成書
但讀完教大 一出嚟就幾皮
就算幼教都有兩皮

我都想無恥下

事實係中學m1m2係冇人會讀

自然大學工程咪冇人會報名

冇bno

2013 DSE 大把21 22冇offer

拎唔到3322 同無考有咩分別?

一開始多人揀黎讀既
不過之後都勁多人drop左佢

咁樣計數得唔得架

揾食科東大屌打8大啦

第一年DSE有八萬人考，而家得返一半左右。

25555點計

第一屆best 5 20分無讀到u

話明，1.24個爭一個位，達唔到標準既人連爭既資格都無，我計80% 有咩問題

係好拿難 以前精英先會讀

有幾多人肯棄8大

你係閱讀fail定數學fail

無offer還好
讀過asso上8大
有ou offer 果d先死

問題係台灣無門檻

當年ce廿萬人爭3萬個預科位
點解老母唔遲兩年生我出黎

弱智都入u
利申弱智

真係痴撚線
果陣第二屆Dse 21分都入唔到既時候
今時今日居然332222就入得

both

咪on9啦 33222夾埋12分 入乜鳩野？牙蘇就得

派膠定真心
33222可以入八大既乜野科

2015 dse
43444
依家無進修做緊野

之前舊登識個巴打話自己當年第一屈20定22分 去報樹大都唔撚收

最多人嗰幾年應該有唔少係雙非

其實仲有一班唔會本地升學

佢咪就meet唔到既少部份人

cls

萬5個位 萬8人考到 就黎全民有u讀

你jupas揀錯晒啦
當時optometry social work nursing mls 穩入啦

無錯 呢個係重點

2013Dse，成8萬幾人考

咁無得葡萄嘅
之後見工可能經驗行先

不如你唔好話佢知

ching有無諗住下年rejupas 唔考都入硬八大 好彩嘅話做埋三大engin仔

咪玩啦
best 5 至少20分先有U讀啦
仲未計20分嗰啲你可能根本唔想讀

我第六科2
同埋都過左五年好似三大唔認受

弱智都識上網

18dse 同屆好多fd 16分edu offer

未扣nonjupas

屌你唔識咪撚亂吹啦33222就入到

今年仲出到香港咩?

揀d睇best5嘅科 而且補翻個degree姐 你有經驗嘅讀咩u都差唔多

rejupas啦

周街大學生
眼見自己過多兩年就畢業
讀埋d濕9垃圾科 到時實等失業

廿二三歲仲拎幾年去讀好似有啲曬時間

讀就讀d可以移到民既科
香港都玩完

當搵開2萬蚊唔好多
4年full time成本 2x4x12=96 成100萬
讀完30歲
值咩?

online lesson?

暫時有兩個人無手無腳

但有啲科讀完乞食

唔讀以後都係搵兩萬

生不逢時

有得part time讀就有得諗

而家可唔可以用返果年既分 再報一次jupas 揀u讀

恆大唔洗3322都入到
識人冇3322 best5唔夠20 入左

不嬲都得
但如果你本身有Degree會有影響

第二屆公大condition offer 要有一科5星先收

咩影響？

你肯定係中六仔
唔好睇咁多連登post 話fresh grad 50k
出黎做野就會知都大學畢業is nothing

咁都可以做老師

係咪呀

但都係入場劵
但升職加人工就唔太關學位事

又唔可以話nothing, 冇的話好多會見都唔見就filt走你
不過只要入到去就唔多人會理就真

親身經歷，結果要做asso仔

97出世果年 80000+考生 UGC學位差唔多
96果年 都七萬幾

真心想知我下年拎2018年嘅分數可以入到d咩(20分)
依家讀非ugc
真心想搏下八大
乞食都好啊

N展

5** = 5或以上入面最top 10%

聽日佢又要比人拎出黎BINC

唔好太大期望就真
特別係非三大水泡科
出到黎做5年野仲低人工過中六後走去做地盤/渣gogovan d同學仔既大有人在
有定心理準備好d

啪得多雙飛人藥水啪到腦都壞埋？
識唔識閱讀理解同簡單數學運算

大學生個terms變左公廁 由top 5%(得港大中大果陣)比人abuse 到淨計UGC都 (15000/44521*100) = 33.7% 計埋top-up 真係係人都大學生 咁平均梗係冇咁高人工
如果以全港學歷upper quartile 5~10% 既人工黎計一定唔會出現十年前13000 今年又係13000

poly bba , bu ling u 文科, ust science , cu, poly engine

ou their sy pigsea

第一年6爭1

宜家入大學質素...

Cls 我15年dse 21分都要retake
遲幾年出世就唔洗爭

第一屆仲要有A level 一齊

易係易咗 但有啲人吹撚到

2016 24298個33222
2017 20885個33222 1.64人爭一個
2018 21205個33222 1.6人爭一個
2019 19767個33222 1.5人爭一個
每年都係～13000-135000個聯招既UGC

17-19係hk01計

al先想死
仲要同呢班大學生爭升職
點爭。。。

2019 1.5喎，你樓下話

btw 2020 2021兩屆最少人 之後雙非蝗開始湧港[url]網址[/url]

135000
依家學科多左d

手殘打錯
13500

有錢點解唔收?

考生人數愈黎愈少
學位開愈黎愈多

打多咗一個零姐 放過人啦

快㗎啦

諗諗吓第一屆嗰班好慘

上面張poly 4+1 24分夠入med lab喎

唔洗恨啦屌
我地呢啲有廉恥嘅讀完三大出嚟教書起碼抬得起頭教人啦

唔好忘記仲有asso/HD 同埋考國際試果啲呀

可以收non ju
尤其想keep好個收分嘅神科好興

咪9UP
之後雙非潮升到巴巴聲

cut 學位啦不如

點樣6爭1
再吹大d？

十年後嘅𡃁仔肯定上網屌以前咁易入u

之後果堆雙非
有幾多落番香港讀

即係少左人有33222
係試卷難左定係學生廢左

更殘忍嘅係hku都入到

第一屆同A level係分開收生
無咩影響

global business係咪專科？

即係正常人求其meet到33222就入到u

第二屆dse
當年覺得dse 好大件事
宜家回頭睇只係一件小事
人生原來仲有好多考試
比dse 更難

當年6901俾人講到神科咁唔知依加做緊邊行

唔再笑43333了

仲讀乜個個街都唔敢岀
戴一世罩

搞緊笑
6901一直都係水泡科

鬼叫出生率低咩

33222 先得個12分
邊間ugc肯收咁低

得44521個考生？
記得以前會考有十幾萬考生

恒大

下年最後逃生門

多啲人讀到大學唔代表分唔到高低 好嘅機會都係會優先留俾勤力同叻嘅人

今年畢業
都係垃圾水泡科
完全搵唔到工等乞食

的確

出世得早唔係我今年入到神科

利申 第一屆

2012 2013差咁多

好似ban咗雙非

弱智都讀到大學

你個名

老師先要奶共

Supply and demand姐依家DSE咁少人

當年19分都無u讀要讀asso
依家19分一定有ugc offer

以前我36分先入到LLB...
我個friend best five 23 都無書讀

大你老母 撚有人當佢係大學

恒大仔
pound of my school
三大在我腳下

2012出世遲一年讀書 dse retake or rejupas 個結果可能差好遠

Total 考生人數 嘅10%
約3000人 可以5**
仲要係7科 就再少啲

city law 呢幾年好似23 25左右

得4萬幾人考

垃圾學校
成班on9咁就有大學生個名
影衰晒其他正常人

未飲廁所水，未一分鍾make 幾個decisions都冇資格叫自己含管仔

係 收分越來越低
係咪開始沒落

唔識上莊唔好叫自己做含管仔/妹

入你老母西就得

2個落1個都仆街

一屆比一屆容易入大學

當然，medic dental PT GBUS 另計

CIE 唔係asso咩？ 學位=學士？

CIE有學位的，之前浸大啲學生先嘈，話張cert一樣樣

Hku LLB 都係，聽學弟講4C+2X 31 都入到

遲出世幾年應該可以裸考入8大

唔講太遠, 80年代出世嗰啲學生
每屆十幾萬人考會考, 14分以上才有得升中六
高考大約三萬幾人考, 最後得大約一萬人有 八大 UGC 學位
當年副學士推出無耐, 政府吹到好有認受性
但係啲人讀完2年才發現, 事實上只有非常少量學位比佢哋銜接
孭咗2年學債, 學歷同預科畢業無分別
仲未計一畢業就遇上沙士, 金融海嘯嗰啲
唔係話要鬥慘, 或者批鬥年青人
如果只係計教育升學方面, 這一代年青人都算幸福
當然如果計埋社會動盪, 又係另一回事

你條女status係咪話OBA呀

咪撚懶醒啦 第一年DSE七萬幾個考生呀

少左接近一半人考呀 位就一撚樣

弱智唔好咁大聲講出嚟啦

十二分入asso都要爭

其實有咩所謂 讀得書多點都好過讀得書少

咁改返未？好似中大深圳都係？

law呢行都越嚟越惡做
不過依家升PCLL都比以前簡單
HKU嚟講undergrad唔好太衰都有得讀PC

現實係今時今日就算讀濕鳩水泡科都唔會有前途

真心一問, d大學咁恨錢, 33222都照收啦
問題係考生肯唔肯讀d非熱門科姐

BNO
依家有個班最細要23歲啦
就算有仔女嗰啲要走都唔係呢幾年嘅DSe

依家原來計分
5=5.5
5*=7
5**=8.5

所以見到hku e and f best6 收27
其實你有個5**加全4就入到

好靚仔？

大家數少左IB直資同國際學校，比率唔只1.2架。

不過大學跌左申請係真。

咁用返以前計法咪好低...
全5都唔駛....

易過考棍波

Dse

話唔拉curve你信唔信

冇3322

Grad之後又唔係個個入magic circle

出生率下降，由2015年開始已經好易入大學

家下要用bouns分去cover收分越來越低嘅事實

巴打依家生活成點？
當年果斷quit撚咗

第一屆DSE同最後一屆AL同時間一齊考，十萬大軍

今年少咗好多支那人爭

但教大出嘅老師好撚垃圾

最抵玩係18分入教大，一畢業出嚟三萬五

呢幾年愈黎愈少學生,預左低分都入到
只可以話生不逢時

港女要求高 毒撚唔夠膽溝女 窮撚又養唔起
仲邊有人生仔

如果一畢業就搵三萬五都叫垃圾，你叫其他科嘅人情何以堪

好撚on9
我懷疑遲早考到33222既人仲少過d ugc學位

magic circle嘅話10個入1個到
依家做律師太多alternative routes
年年都大把人捨得洗40萬讀JD

靠主科就入得，個個餅形，扼殺真正人才

就算入唔到大學，而家讀asso/hd都好易升返上大學，所以唔建議再自修，自修又難升分又浪費一年

全民大學生

吳業坤好樣衰wo

其實有degree起碼都好過冇degree
貶值就唔關事，好多工經驗行先

12分入條撚

一樣 20分鯨大仔遲幾年出世咪好

當年裸考 冇背過文
冇操過卷 說話攞一（玩嘢
然後都有3

第一二屆dse 22/23都唔一定有offer
而家可能20分穩定入U

當年入左都發覺中伏啊
中學又未讀過phychembiom1m2 我又根本無興趣讀engine
諗住唔quit都畢唔到業 後尾好彩轉到bba先讀到落去
由year 1 sem a 1.88 到year 4 sem b 4
因為bba易讀勁多
不過其實都唔知實則學左d乜 而家都全部忘記哂
畢左業都係打份文職工 而家咪日日都好懷念讀u自由自在既日子

+1，受害者

有冇人答到我上年啲數字 想比較下

而家啲學生真係幸福
以前好辛苦過到會考仲要黎多次AL真係過五關斬六將先有機會入大學

當年best 5 22分
想知今年有咩讀到

的確 結果好多兒登仔出現咗
可能入大學普通科太容易

第二屆
放榜見到中文4咗，驚到喺學校喊咗出黎
而家...

係考到33222既比例少咗定點
定係純粹考生少咗

同問

其實又唔同的冇得直接比
但我覺得當年有ce先再al可以有多1次經歷公開試的洗禮係可以令個人成熟少少係會好啲

唔止考生少人
重要整體都考得好廢 變相有33222就有學位

頭兩屆表示24分只可以八大文科
屌佢老母 生早幾年係原罪

個個都報最好果啲更係激烈

24分中文系都無得你讀呀

屌你老母我第一届20 分要retake一年

按考生人數比例應該係
入band 1中學難入過八大

4年前我24分都係岩岩好

大家係咪忘記左唔係個個學位都留俾香港學生....

Dse已經計埋班支那人

真係
而家d後生輕鬆入u

果時同系有個fd 27分 JUPAS排A1 A2 HKU都入唔到
英文5** 入到u攞左兩皮野獎金 聽到o撚左嘴
而家佢個分可以三大非神科任我行

讀到band 1當然好，但而家讀唔到都好小事，個個都出去補習，差距冇以前咁大

仲未計asso班人 身邊幾個fd dse 15分都冇都升到八大 根本做臭哂大學生個名

係啦 得啦
好多專科post ar

總之
有能力就讀專科啦
冇能力就邊讀邊學門手勢
或者直接去學門手勢啦

33%仲易撚過中5升中7 計埋樹大恆大珠大50%都過

on9
你睇下入大學率同學習環境先再出來9UP啦
讀唔到好小事
所以你咪讀垃圾U垃圾科成條on9咁囉

一國一制仲讀law

大部人都認為自己考個年dse最難，jupas收分收最高

btw，唔怪得知shitty嗱嗱聲將踢出校條件加辣

事實今年最易
考生由2012既十萬人 CE得12500jupas 學位
到今年唔夠一半人 但有16500個位

433333 可以穩入大學

你都on9
AL之前嘅CE打低左幾多同齡嘅人呀？
嗰d人連AL都冇份考呀

關你AL撚事咩
講緊DSE 08年考生會愈來愈多

駛鬼咩
大學完都係咁既人工

元朗黑夜 百鬼夜行

用音樂記錄真相希望大家入嚟支持一下

05年開始 去到12年唔係喇
雙非多撚到 出生人數過十萬

乜咁少考生，阿叔20年前閒閒地十幾萬人考會考

到時都唔知dse有幾多個係香港人

諗下點自保 唔洗死先

果時我升U大約12爭1 三大更甚
不過上到去都好多比較弱既同學

反而中七出黎有班真係醒排好多
可能係讀U三年hea到個人廢左
加個天之驕子既感覺

Btw記得讀專科

點解出生率咁高

2012 cut雙非前夕

雙非，又名蝗蟲

如果佢係今年考生真係開心到尖叫

係我唔啱，自
咁你地明白解d老野成日屌d後生啦

agger

依加有得背文應該輕鬆 屌 記得當年閱讀2寫作5 綜合5* 好彩拉到4

背好撚多 唔輕鬆

閱讀真係考臨場發揮 當年背勁多文言字詞都唔識 操左好多年paper都係2左

2係average

點可能點做到

你咁都有4仲想點 我5** 444 都係4

所以中文個grade好難估計

只能講係cls科目 閱讀完全睇運氣 果陣做完覺得自己頂盡3、4

CIE班人以為自己真係讀緊U
尤其是讀pe嗰班

CU N展都唔收33222啦

睇數據

點樣？

你識唔撚識架屌 ugc加埋12分入你老母西咩

真心忠告各位考生考得唔好唔緊要 人最緊要向前看 理性啲分析自己能力先好retake 唔好行太多冤枉路 世界好大 路不止一條

你讀過大學未？其實讀八大一樣係吃喝玩樂

決定retake就全心全意溫書 讀Asso都係努力溫書 咪玩上莊 雙修 祝你地前程似錦

天份 你冇㗎啦
死返去溫書啦

所以你宜加可以做嘅就係 一齊呼籲:

總知唔好投九東第4,5位呀
九東贏盡得3席，唔好投錯！
傳統泛民譚民豪 + 國際線黃Gphone + 本土李加達 (3席)
DQ者自有Plan B
排第四譚得志、五胡志偉不是取代Plan B的理由，請尊重民意！初選機制只是參選人自行決定與選民無say?

pe唔係bu架咩

正皮嗰啲咩人嚟

你個名
今年睇下點

宜家咁易入u，咁high di咪含得撚？

成浸白花油味嘅AL撚

咁撚正？！咁ive咪可以汁7左佢？

今年多得國安法，好多都可能揀英國升學，5+1 入埋藉

傻閪 你12分入到先講啦 CU engine 都唔得啦 入U標準係低咗 但係都唔好咁戇鳩啦

00後邊度有bno

唔好亂吹喎

其實學位應該每年增長唔係太多，應該平衡到市場需求，只係佢哋競爭少咗

咁膠既咩 呀叔我 考ce 都有10萬人考，考al 又有3萬人 同人爭餐死wo

2012 2013 2014 嗰時爭得勁

真係有手有腳就有U讀

支持黃色YouTube圈

18-23歲英國有特別安排
所以感覺依批人依2年內走佬英國
以後dse33222已經上到八大,因為收生不足

十幾年前AL仲係講緊3.5人爭一個UG位
咁快變台灣

想當年六萬幾人

每年都loop
唔知佢個孫考左DSE未

分開收生架

唔同年代精英既定義:
2020: global business, law, medicine
2010: 三大
1990: 入到大學

心唸 咁樣既人才分配
邊個做藍領
邊個做起樓
他日餐廳建築公司請人應該好難

睇真d 碩士嚟

city gbus唔難

踢出校gpa由1.7加到2.0

入到又點撚樣先?
入到大學既再抽四分一出黎先叫一定搵到食
其他食撚屎啦 BBA? 文科? 開大? 樹大? 收皮啦
唔好意思，我粗魯左，入到以為係天之驕子，其實係屎都無得食

仲要無hon

無可能架！！！！
尋晚開始我已經係冇笑過🤷🏻‍♂️🙄
即係自己好唔開心🤦🏻‍♂️
之後接住張cert
我見到 4 之後有5個 3
之後我真係開心到尖叫呀~~~~(不斷升key)
跟住我就匿埋一邊係到喊啦

Ive 同自資堆學店係咪可以等執？

仲有撚大

仲有三萬幾人無3322

80後經歷過ce同al的老屎忽經過，當年我地考2次試已經夠痴線，10萬人考ce,淨係40000生還，al又得個13000個學位，所以當年以同年紀去計入大學率係around 18%！加上AL好那難，但講緊我個個年代都叫多左大學生，60-70後個乍大學生就真係人中之龍，天之驕子！所以你地考dse一個試真心羨慕

其實學校唔係for搵工
唔明點解要cut

今年33222都大機會入到u??

得4萬幾條友乜原來得咁少人 以前唔覺

雖然Cu N展廢 但都收18分up
33222計下幾分先

姐係你想好似台灣咁全民讀大學？

睇下今年點囉

今年33222都入到u, 媽呀, 我想死

上年33222 入ou

收多啲Asso仔囉 點

睇怕LLB 已經唔算係神科
HKU 4大law, B Law, A Law, G Law 同 LLB
我諗而家得返B Law 仲係神科

咁講中英文要3好似都係大概得5成人做得

屌，咁少人爭位

jupas 同non ju quota一齊計架咩

2019 UQ M LQ 23 22 21

都好呀
其實冇咩問題

係
你睇下mbbs收咗幾多jupas

而家學位多左？1.24爭一個位咪接近全民大學生

屌過多兩年人數升返曬啦 多過頭幾屆添呀

0分入u

講緊有33222
第一屆就abt2人爭一個位

真呀 嗰時老師正係理校政
唔教書同都唔識教書
我日日逃學自己係屋企溫書
教育局差d出信

讀到咪得囉
ou嗰啲咪咁上下

樓猪點睇

唔知我有冇離地，感覺而家好似搞到求其考都入到U

mbbs點同

真係越嚟越少人 我嗰年都65000人

係呀 唔單止有呼吸讀得 仲要每一科無上限開位仲要包埋學費 有人報就收

人少咗 又多咗幾間所謂大學

咩點同 收non ju保jupas收分不嬲都有
不過major factor應該係jupas多人揀mbchb姐

無離地 除非語文科差

提升國民教育水平
好事嚟

咁計較做乜
有啲似廢老羡慕現代人有智能手機嗰啲feel

好多Asso仔都衰中英2咗

講真 與其為讀而讀個19degree,
無興趣 無出路

不如一係搵下自己興趣 或者搵下搵到食嘅科
一步一步咁由副學位讀上去.
香港地要讀個degree好易

我同意

教育共產主義

ou好似易入難出

同共產有咩關係
係咪al econ攞a先會明

係呀
冇乜問題
過到考試咪得囉
而且都冇人當ou真係u㗎啦。。。。

但與此同時，出現「成績通脹」現象，多達2.64萬名考生考獲入讀資助大學門檻「33222」（中英文3級、數學通識及選修科2級），爭奪1.5萬個學額，意味當中1.14萬人無緣躋身大學。

原來apple好似誇大咗 無2個人
不過少咗人又多咗位 好正常姐
btw 有啲科係難入咗好多
三寶由一開始diploma到變degree 再由23 4分收到而家27 28分
physio變咗半神科

8萬個人，dklm best5 26都無乜好簡

之前17都有

咩年代

點解咁早出世

日校就叫爭
入唔到咪讀夜校咪一樣
而且仲有人讀海大啦

讀能仁書院

而家啲小朋友好廢
我地老了

樹大有蕭源

如果433333係今屆考,應該都入到大學

其實香港大學得hku cu ust poly city bu
其他根本唔會讀

你BU?

而家啲細路真係激鳩死我
啲英文廢撚到閪 由其是hd上啲後門狗
啲email 錯字多
同埋食飯有鬼佬同事social 下都冇能力

我會考五分之後過英國讀間濕鳩垃圾u
返嚟fg 揾野做
啲同事都係a level 程度
但英文好好 又流利
所以我一直睇高香港讀u d人一線
覺得佢哋好叻

直接最近幾年接觸到啲intern
同fg 真係激死我

唔係
其實bu應該要cut
香港得5大

今年啲狀元咁廢既M2得5＊

人地edu人工

學生愈來愈少
等睇Edu收皮

咦！係喎係咪記者打錯

隔離po講緊IRE喎 收皮啦又吹奏

做gym 見過人
著住件背心寫撚 教大體育
條友又潺 玩gym 啲動作又廢

佢收少左人咩係都ou收皮先

好彩我得6分 冇蝕

你個名
靚唔靚仔先

有冇人搵返當年CE幾多人爭一個位？記得淨計AL都好難入，CE應該係3-4爭一個位？

老鬼入黎同大家打氣
自己岩岩好十年前AL放榜
但個陣的感覺 仍然好深刻
個陣我都考得唔好 要做asso仔
但十年過後我都成為一個CPA (雖然audit狗一隻）

考得好與差都過去
最緊要知自己下一步點做
唔好浪費時間
就算出黎做野都要繼續進修
記住放榜唔係終結 而係一個新開始

計埋野雞 足夠收曬呢萬7個啦

咪撚玩啦 asso比錢就收
即場in 即日攞offer

94/95年出世嗰班真係好唔抵

係 不過入asso黎講都叫低分 難啲升翻上去

Me夠玩poly5寶，不過為愛堅持哂銀時

第時打算做咩

好想做academic,但好懷疑自己能力

其實頭一年敢博好有回報喎
當年中游個個都保守，反而進取啲會碌得入比自己個分高少少嘅科
仲記得當年3大engine+city engine人多到碌唔入

好似一年學生比一年少？

錯過咗收成期

想當年我20分入鯨大

Ce好似十萬考生
Al就3萬

都估到 加油 痴下prof

真唔真呀 咁益街坊？

係

今明年係考生人數最少??

今年爭氣，唔好留位比啲大陸人同雙非

包埋了

唔好咁

過多幾年9萬幾人考dse 25分都未必有offer 有個表弟係雙非 廣東話唔咸唔淡長年大陸讀書 應該冇資格嚟香港考大學

點解無？

越黎越易入 基本有堆4已經入硬好既8大

我上屆攞18分
家下讀asso都係得俾人屠嘅份

唔係讀dse課程定係可以用大陸高考課程報香港大學？唔係咁清楚

生不逢時呀屌

Non jupas就係啲IB仔 同Asso仔

1.7個咋
AL讀三年大學
DSE讀四年
係開多一屆位
點會一齊爭

wadiu支那蝗落嚟生咗咁撚多蛋

雖然有幾年好多支那雙非出世，但以我所知其實佢地好多冇係香港讀而係滾返上去大陸讀，所以應該睇本地中學學生人數去估計黎緊呢幾年dse人數會準啲，當然唔排除啲雙非會落返黎考dse，但其實啲學生人數冇去到8萬,9萬人一屆咁癲，我由07年開始計，呢年有7萬人出世，同第一屆dse一樣，去到12年超過9萬人出世，即係19年嘅中一至小二就係呢幾年出世嘅人，都只係5萬6至6萬二人到，對比頭兩三屆7-8萬人考仍然少左，因為最重要係94-96出世嘅係土生土長純正香港人，絕大部分都係香港讀書升學，相反啲支那雙非好多上返去大陸讀，只係究竟呢班人到時會唔會大批湧港考dse，始終佢地真係有香港身份證，返來考dse都係排本地生條隊用jupas入u而唔係外地生用non-jupas入u。

公平咩

利申 考AL

其實唔會收低好多
如果dse考生低分咗
我係大學寧願收多幾個non jupas

好低+f過4次都比轉
不過都係睇你trans邊科

依家小朋友真幸福

擺到明啦當年十個搶一個

係 只係「大學」多左
之前幾年 年年都話有學院話「正名」做大學

咪係 公平咩

以前ive都搶到無位 好慘

咁入學率真係會高啦
見你合格都會考慮
無人讀佢點攞政府資助

學店末日

lingu 16真係唔使諗
唔好講文院唔收
bba呢啲科19都勉強

學位就應該around 1 萬, 我記得係有1/3 人由CE 去到AL, 再有1/3 由AL 入U

其他小朋友讀緊書既時嘅，有批去咗食子彈，唔好唔記得呢啲手足或者笑佢地考得唔好

ching係咪講緊呢條

好幸福 當年我個屆3萬幾人3322
最後派左去鯨大

比心機讀書啦

你出到黎都係一9樣

最慘係呢條on9講野有成差唔多60個人upvote

2012 dse

agger，識人ou一樣爭到mt位

學生唔好扮識啦，聽下人講

頭幾年係幾多人爭一個位

人人有學位當年都預咗，計過數係學生越黎越少，學位越開越多

poly nursing
入去做condom

教大而家除非有關係，否則好少學校願意俾教席，基本上第一輪篩信就篩走哂非三大

自己當年未代A-level 柒撚咗
眼見而加入大學門檻 真係想
一邊工作 一邊去補習 自修生考DSE
拎返個三大入場卷

準備讀濕鳩 PT-top up degree

出來做野咁耐 覺得啲人其實都會睇你出生
如果因為咁輸比人 真係好唔甘心

出年有433333已經穩入UGC lol

開心到尖叫

bu有三科pe
ugc嘅叫PERM
asso嘅叫SRS
top up嘅叫SRL
SRS同SRL都係CIE

同會考差唔多
本年度中學會考將於下月四日放榜，今年被指為末代會考，考生高達十二萬七千一百多人，人數比去年多逾八千人，當中不少屬趕搭會考尾班車的市民，應屆日校考生有八萬六千多人，今年中六學額有二萬九千六百多個官津及直資中學，平均近三人爭一個學額

34.4%

要考CEAL時代係好撚難入

唔理咩grade，揀咩科，最緊要入到三大，就前途無限！

而家係18572人以外嘅人肥左完全無得同人爭喎
有得爭嘅就係個萬八人，1.24人爭一個位
即係合格嘅人得3千幾人會爭輸
你識唔識字架？
自己唔識就屌鳩人

唔好鳩up打飛機啦⋯

咁又老實講，除左專科，你拎個鳩分入到好學校好系都唔會搵到好工。

一來各行各業都接近飽和狀態，越早出世機會真係越多，做多幾年野無人理你個分同大學，要記住freshman 係老闆眼中除咗平係一無是處

二來個分好影響你第一份工既機會，無工作經驗前大把HR會睇你個分問問題同篩人，所以有人考得差去外國讀大學洗底都唔掂，除非份工好需要英語溝通，咁可能印象分會好少少，好似會計咁一開始出黎freshman 唔係做big4 基本上就成世玩完，做細firm會俾人刻住「無能」直到永遠，你個分咁低就算俾你入到三大會計又點？你搶得到big4 mt?最top個班一樣搶哂所有位

結論：分低入大學只係有多四年快樂時光，最top個班人一樣年年都有個穩定數目係度，只係多咗班原本入唔到既人入到大學，我建議喱班人yr1考返好低分既卷再combine，唔係等你搵工就知咩叫絕望

利申：第一屆dse,best5 27分，三大文學院，畢業就做野，3年幾黎聽過唔少上司講點in人

你老母就鳩up，呃你有寶咩

活在自己世界

總之痴政府喇

總之政治正確就叫人讀普通科啦

如果唔留大劣額就係

2007年, 十萬人爭學位

人人大學生，22k既時代嚟啦

入到大學唔重要啦，5科唔合格都可以2萬幾蚊一個月，只要你冇良心嘅話

可憐我當年要讀IVE

佢地高中落黎

暑假跟緊個prof做吓小project舊野做到鬼5馬6咁

分低唔代表GPA都低，asso就係例子

呢十年請大學生既新人真係睇多2眼
on9 既機率又高左

計埋自資學位課程.
應該都80-90%有degree讀

大學普遍化 fg人工低唔係無原因

3322就有大學讀，台灣全民大學的年代來了

入大學率 33.7%

咁多學位

你又太誇

3322 得4成人達標

台灣係0分入學

我未考到Qp

set 3322
然後喺4成人入面抽8成人

第一屆DSE考生表示
考撚左三年先入到U
依家同我講求其都入到

有錢丫嘛 又多假 仲同你做ibank 無收工咩

cu n展明明就係咁多間n展中最雞嘅
ust poly 呢兩間理科大學明明n 展勁過cu n展
都唔明點解個個公司都係請cu先多過ust 同poly

點會
ARUP AECOM呢D 大CONSULTANT講明唔收CU ENGINE
收哂HKU POLY土木 BS人

rip mechan 仔

拎你bno換喎

遲多幾屆,d大學求人黎讀

同你好似呀巴打
當年AL 2個F
覺得係世界末日
讀asso反而係一個成長過程
讀得返上UGC之後成績都叫唔錯
十年後我都做左個CPA（唔是audit，但叫半個IT狗）

我諗無當年嘅fail都無今日嘅我

不過CU ENG
IE , CS 都好路數既
MAE 咪出黎做 真係MECHAN野 市場需求係細D

一係讀唔成書 一係老屎忽

邊度講？

乜狗屎垃圾都叫大學
咁多乜大乜大
實夠入晒
到時香港20大都黎

22分lingu仔表示

當年44443無offer

要入入政府 理得政治點
藍得有錢你吹呀

真喎，唔係科科5以上真係唔好教書識啲人連jupas直入教大都做唔到，dse炒曬車再由後門入。雖然入到教大先年年癲list，cgpa3.7幾畢業，但我心諗：有鬼用咩！dse成績決定一切啦，話知你爆4畢業都係垃圾

撚有咁多資源咩
係咁多就咁多只係斬開兩邊 一邊叫三年一邊叫四年

掛左名校名先可以出到狀元
其他個d 會打落5/5*

好奇之前dse18分係今年可以入到ugc咩科

個期d 套係咪有問題

事實係當年真係兩屆分左兩邊，所以果時食飯時間連飯堂都可以唔夠位坐

文科pk
諗緊反正都係乞食
八大乞好過非八大乞

唔知hku ba今年最低收幾多呢

雙非幾幾年開始？

咁ching你慘d

2.6除1.5 係1.625

根本之後每一年都係開四年
其實你唔識就咪亂up啦

呢句野可以cap定圖先，然後10年後re post

same ar 巴打
如果以當年的成績計算
再好都只係讀IT
冇個陣的失敗 唔會有今日的我

巴打我記得你
MB pass左未?

我記得我個屆會考
有8萬人考

當年會考23%人升中六，再1/3人入大學

其實2012dse一開始ust已經有咁玩
嗰班基本上清一色係衰中攵

我嗰陣過十萬啦

係14萬

咁都有得相認
六月無得考

因為你依家成功先咁講姐

考試人數少我果陣一半

當年17分,擺今年入唔入到U

十年都過得幾快，所以考試成績真係唔係一切

咁整體都淘汰左一半有多既人 都唔算有手有腳就入到大學喇

我同成功兩個字仲有好大距離
巴打唔開心係好自然 但唔可以太耐
當年我都係頹左一日 之後報asso
就不斷請教人 諗各種方法令自己入返大學
例如問人邊科好讀 揀好讀邊科之後
開始R source 睇高登Non-jupas資訊等等
好多依家已經可以做

我已經老了 返唔到轉頭

淘汰左25555既人

以前有10萬考生。。。依家得返4萬幾點少。。。

Ou 非醫療科不讀

nonju不嬲分開計

唔知你咩為之分開計啦
但係不嬲都係全世界包括ju non ju一齊爭學額
普通嗰啲三大sci so sci當然冇乜non ju
但你睇下神科medic gbus 有唔少都係non ju入
上網一查就知唔使拗

你意思係15000個包asso non jupas?

唔係好確定 但應該係
例如你睇下mbbs 265得138個jupas
ibgm 31得12個jupas

我覺得純粹想收blueblood....

1.24仲算唔算爭

咩醫療科
我發現nursing 個個都話自己讀醫療科
直接講nursing好失禮咩

bba但正常都會揀hku先

當年第一屆唔知咩幾個3有條4開心到叫出黎條女今年應該入到u

以前唔知啦 但而家bba神科一定係咁排囉
gbus qfin都係

考評局公布今年文憑試考生成績，取得六科(3322)44 或以上共有10,000多人, 而JUPAS派出的教資會大學學士學位名額約12,000個， 若改選得宜，六科18分以上應有大機會取得8大的學士學位。

。。。。。

五科啊記者
333333讀春咩